估值7.8億港元 達文西巨作《救世主》來港展出

拍賣行佳士得即日起至下周一（16日）將向公眾展出文藝復興藝術大師達文西（Leonardo da Vinci）曠世巨作《救世主》（Salvator Mundi）。外界普遍認為達文西現存於世上的真跡少於20幅，對上一幅發現畫作已是1909年的《柏諾瓦的聖母》，而這幅被譽為「男性蒙羅麗莎」的《救世主》更為罕有，近年重現市場後引起藝壇哄動。畫作將於11月15日於紐約佳士得的戰後及當代藝術夜場拍賣中特別亮相，估值1億美元(約7.8億港元)，拍賣前畫作會在香港、三藩市、倫敦展出。

《救世主》據指目前由俄羅斯富豪Dmitry Rybolovlev家族擁有，是世上目前唯一一幅由私人收藏的達文西作品，其餘作品主要由博物館等地方收藏。《救世主》2013年經拍賣行蘇富比易手，轉售瑞士商人，之後再賣給Dmitry Rybolovlev，其後再將畫作委託給佳士得拍賣。

畫中刻劃救世主耶穌基督半身像，左手握水晶球、右手祝福手勢，製作年份可追溯至約1500年，推測是達文西為法國皇宮所創作，於1625年曾隨瑪麗皇后下嫁查爾斯一世時被帶到英國，後來查爾斯一世被處決，畫作自1763年起一直下落不明，至20世紀初被收購時，更一度誤以為是達文西門生的畫作。畫作因為臉部和頭髮被其他顏料覆蓋，直到2005年一名美國收藏家的遺產出售，經過專家長達6年的復修，才被鑑定為達文西的真跡。

佳士得亞洲區總裁魏蔚指，《救世主》是達文西現存於世的第16幅畫作，彌足珍貴，觀眾欣賞作品時，可以特別留意其畫作的黃金比例，包括衣服紋式、身體不同部分的構圖，笑言對比過這幅「男版蒙羅麗莎」的鼻子與蒙羅麗莎相似，前者眼睛較神秘，後者清徹明亮。她指目前也收到一些知名的藝術館邀請展出作品，不過移動或影響畫作品質，要視乎收藏家意願。魏建議公眾前往觀賞前可先閱覽有關畫作的歷史，公眾即日起至下周一可到中環佳士得展覽空間免費欣賞。

【最後的達文西《救世主》展出資料】
展出日期及時間：
10月13日1:00pm-5:30pm
10月14-15日10:30am-5:30pm
10月16日10:30am-2:00pm
地點：中環歷山大廈22樓佳士得藝廊
費用：全免

藝術既野.....

古代都興KPOP, 不男不女

等睇文青排隊打卡

6點先收工唔洗睇

今日唔多人去

果粒咩珠黎

水晶球

Apple of Eden

有無人覺得個水晶球好立體好真

點解政府唔收番

點解個樣咁朦既

假膠

呢d藝術品最好用黎洗 錢用，政府d錢唔係咁既用途

今日去親身睇，勁近
幅畫好得意
個耶穌好hippie Jesus, 好似隊左草stoned咁
不過幅畫真係有氣場，睇完會有一刻既peace of mind

可以睇埋條片

文西

不過文西啲成就都幾多
好過啲淫賤聯一幅垃圾都幾千萬

偽abc港女?

免費真係要睇下

想睇

洗黑錢 逃稅一流

🤞🏻